報道指金管局向銀行收集中國銀聯卡提款數據

據《蘋果日報》報道，金管局要求銀行提供上半年內地銀聯卡ATM機提款數據；報道指，金管局上周向港銀行發出通知，要求收集今年首6個月內地銀聯卡戶經行方旗下ATM，提款宗數及金額累計資料，是該局首次收集相關數據，業界需本週匯報。

金管局回應指，會與銀行就不同議題不時溝通，不評論溝通的具體內容。

銀行界估計，當局或基於宏觀風險管理，先收集相關數據再作分析，未必一定是為採用澳門做法而鋪路，除非有證據顯示本港洗錢問題嚴峻，否則如要在ATM安裝視像鏡頭或身份證讀卡器，以進行雙重認證，必然招致業界強烈反彈。

澳門金融管理局在上月初突然宣布，對未安裝「認識你的客戶」(KYC)技術的自動櫃員機，停止內地銀聯銀行卡的提款服務，即是內地客須通過身份證和容貌雙重認證才可在櫃員機提款。

依排做好多小動作喎

唔準拿錢走

中國order

又捉走資